% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=88021&id=6C12-2&n=2&d=10&s=11&alea=ZkNk
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% @SousTheme Arithmétique
% @Url https://coopmaths.fr/alea/?uuid=88021&id=6C12-2&n=2&d=10&s=11&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices

\begin{enumerate}
  \item Dans sa collection, Pablo possède $501$ timbres et souhaite les ranger dans un album 
  qui peut contenir $14$ timbres par page.
        \begin{enumerate}
          \item De combien de pages aura-t-il besoin pour ranger tous ses timbres ?
          \item Combien de timbres y aura-t-il sur la dernière page ?
        \end{enumerate}
  \item Dans un cinéma, il y a $5$ salles dont $3$ grandes salles et $2$ petites salles.
        Il y a $3$ fois moins de places assises dans les petites salles que les grandes salles.
        Au total, dans ce cinéma, il y a $715$ places
        \begin{enumerate}
          \item Quel est le nombre de places dans une petite salle ?
          \item Quel est le nombre de places dans une grande salle ?
        \end{enumerate}
\end{enumerate}